\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[legalpaper, landscape, margin=3cm]{geometry}

\title{Gerbe}
\author{guillaume.sabbagh }
\date{March 2021}

\begin{document}

Soient $\mathcal{C}$ une catégorie, $D_1 : \mathcal{I}_1 \rightarrow \mathcal{C}$ et $D_2 : \mathcal{I}_2 \rightarrow \mathcal{C}$ deux diagrammes. Soient $(\mathcal{C} \downarrow D_1)$ et $(\mathcal{C} \downarrow D_2)$ les catégories de cônes sur $D_1$ et $D_2$. Soient $(D_1 \downarrow \mathcal{C})$ et $(D_2 \downarrow \mathcal{C})$ les catégories de cocônes sur $D_1$ et $D_2$.

Une gerbe $G$ de $D_1$ à $D_2$ est une famille de morphismes $(g)$ de $\mathcal{C}$ telle que :
\begin{enumerate}
    \item $(\forall g \in G)(\exists s \in \mathcal{I}_1) (\exists c \in \mathcal{I}_2) \qquad g \in \mathcal{C}(D_1(s),D_2(c))$\hspace{1cm}La gerbe prend sa source dans l'image de $D_1$ et a pour cible l'image de $D_2$
    \item $[\forall (O,(p_A)_{A\in \mathcal{I}_1})) \in (\mathcal{C} \downarrow D_1)] [\exists (O,(q_B)_{B\in \mathcal{I}_2})) \in (\mathcal{C} \downarrow D_2)]\qquad \left[(\forall g \in G)(\forall A \in \mathcal{I}_1)(\exists B \in \mathcal{I}_2)\qquad g \circ p_A = q_B\right] \wedge \left[(\forall B \in \mathcal{I}_2)(\exists g \in G)(\exists A \in \mathcal{I}_1)\qquad g \circ p_A = q_B\right]$\hspace{1cm} La composée d'un cône de $D_1$ avec la gerbe $G$ est un cône de $D_2$
    
    \item $[\forall (O,(q_B)_{B\in \mathcal{I}_2})) \in (D_2 \downarrow \mathcal{C})] [\exists (O,(p_A)_{A\in \mathcal{I}_1})) \in (D_1 \downarrow \mathcal{C})]\qquad \left[(\forall g \in G)(\forall B \in \mathcal{I}_2)(\exists A \in \mathcal{I}_1)\qquad q_B \circ g = p_A\right] \wedge \left[(\forall A \in \mathcal{I}_1)(\exists B \in \mathcal{I}_2)(\exists g \in G)\qquad q_B \circ g = p_A\right] $\hspace{1cm} La composée de la gerbe $G$ avec un cocône de $D_2$ est un cocône de $D_1$
    
\end{enumerate}

\end{document}
